\input{macros/preambule}
% метки, ссылки, окружения и теги
\begin{document}
\section{Создание ГОСТовского документа в \LaTeX с применением библиотеки GOST-POAIS}
Зарегистируйтесь в Overleaf (overleaf.com), создайте проект. Загрузите содержимое архива с данным проектом в менеджере файлов. В настройках проекта выберите компилятор XeLaTex. По умолчанию в файле \code{main.tex} уже подключено все необходимое. Осталось лишь наполнить файл содержимым в соответствии с дальнейшей инструкцией.
\subsection{Базовые элементы документа}
\subsubsection{Текст}
Просто вводим текст.
Автоматически будет проставлен правильный абзацный отступ, выравнивание по ширине, размер, начертание шрифта, межстрочный интервал.
Для отключения абзацного отступа используйте тег \code{noindent}
Для выделения текста \emph{курсивом (по ГОСТу)} используйте тег \code{emph} 
\subsubsection{Заголовки}
Для выделения заголовков структурных разделов - введение, заключение используйте тег \code{StructHeader}. Для остальных 1-3 уровня вложенности соответственно \code{section, subsection, subsubsection}
\subsubsection{Картинки}
Для вставки картинки в текст, используйте тег code{pic<Путь><Подпись><Ширина><Метка>}, где путь - путь до картинки, подпись - подпись под картинкой, ширины - ширина картинки в сантиметрах, метка - метка изображения (подробнее про метки см. раздел "метки")
\subsubsection{Списки}
Для вставки ГОСТовских списков 4 типов - буквы, затем цифры, дефис, затем цифры и цифры,затем буквы, а также список с цифрами вида 1. оформляются при помощи конструкций \code{liststartletter, liststartdash, liststartnum, listitemno} соответственно. Для оформления элемента списка используется тег \code{listitem} с указанием содержимого с маленькой буквы без знаков препинания в конце (точка или ; автоматически проставится в зависимости от типа списка). Для создания вложенного списка (не более 2 уровней в списке в целом по ГОСТу!) используется тег \code{liststart}, для закрытия вложенного или обычного списка \code{listend}
\subsubsection{Таблицы}
Создайте и заполните таблицу в https://tablesgenerator.com/, затем правильно вставьте ее в шаблон таблиц по госту, который находится в файле \code{parts/table.tex} или же заполните самостоятельно. tablecaption - название таблицы, tablefirsthead - шапка, а begin supertabular - содержимое. Чтобы таблица правильно "разрывалась" по гоступ заполняйте эти теги в соответствии с их назначением.
\subsubsection{Код}
Для вставки кода внутри строки используйте тег \code{code}, для вставки многострочного кода используйте окружение \code{lstlisting}. Для вставки файла с кодом - \code{lstinputlisting файл с кодом}
\subsubsection{Формулы}
Для вставки математических формул по госту используйте тег \code{matan} с указанием формулы и метки
\subsection{Структурные элементы документа}
\subsubsection{Титульный лист}
Правильно оформленный титульный лист находится в файле \code{parts/titul}, заполните его своими данными. Вставьте в свою работу с помощью команды \code{input}, по умолчанию в сборку он уже вставлен.
\subsubsection{Содержание}
Для вставки содержания используйте команду \code{input} к пути содержания - \code{parts/list}, по умолчанию в сборку он уже вставлен. Содержание будет сгенерировано автоматически.
\subsubsection{Приложения}
Для добавления приложения используйте команду \code{application} с указанием названия приложения. Гостовская номерация приложения и внутри приложения обеспечивается автоматически, включая правильную нумерацию таблиц, картинок и в содержании.
\subsubsection{Список литературы}
Правильно оформленный библиографический список находится в файле \code{parts/bibliography}, заполните его. Вставьте в свою работу с помощью команды \code{input}, по умолчанию в сборку он уже вставлен.
\end{document}